{
    "question": "I will follow you .... You go.\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Anywhere ( kemana pun )</p><p></p><p>( aku akan mengikuti mu <em>kemana</em><em> </em><em>pun </em>kau pergi )</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>i will follow you <strong>w</strong><strong>h</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>e</strong><strong>v</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong> </strong>you go</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "2-ani-melakukan-gerakan-berjinjit-dengan-permukaan-kaki-bagian-765",
            "question": "2. Ani melakukan gerakan berjinjit dengan permukaan kaki bagian....    A. depan\r\nB. dalam\r\nC. belakang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:<em>A.depan</em></p><p><em>maaf </em><em>kalo</em><em> salah</em><em> </em><em>ya</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. depan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ketika kita berjinjit, misal untuk mengambil buku di rak yang tinggi, otomatis kita jinjit dan menopang badan kita dengan kaki bagian depan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjelaskan-dampak-akibat-tidak-menjaga-keselamatan-diri-di-jalan-675",
            "question": "Menjelaskan dampak akibat tidak menjaga keselamatan diri di jalan raya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akan menimbulkan bahaya bagi sendiri dan orang lain serta dapat terjadi hal-hal yang tak terduga seperti kecelakaan, tabrak lari, dll.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-berdasarkan-hasil-survei-yang-paling-banyak-menjadi-korban-d-749",
            "question": "13. Berdasarkan hasil survei, yang paling banyak menjadi korban dari penyakit AIDS adalah    a. bayi\r\nb. anak-anak\r\nc. remaja/dewasa muda\r\nd. orang tua\r\ne. manula\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>C. remaja / dewasa muda</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.bayi\\b.anak\u00b2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "meningkatkan-kualitas-jantung-dan-peredaran-darah-kapasitas-paru-659",
            "question": "meningkatkan kualitas jantung dan peredaran darah kapasitas paru-paru serta otot yang berisi merupakan manfaat dari olahraga a sepak bola b atletik C terjun payung D renang bola voli\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bolah voli adalah bolah yang bisah dimaikan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hingan-isilah-titik-titik-dibawah-ini-dengan-jawaban-yang-tepat-6-643",
            "question": "Hingan    Isilah titik-titik dibawah ini dengan jawaban yang tepat\r\n6.\r\nPada gambar di samping adalah latihan sikap kapai\r\nterbang yang merupakan gerak dasar dari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gambarnya mana kak? apa sy hrus ngefoto adegan terbang?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-renang-gaya-dada-251",
            "question": "Cara renang gaya dada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Beberapa Cara melakukan teknik renang gaya dada dengan benar </p><p>1.Dalam air.Kepala sejajar dengan seluruh tubuh. </p><p>2.Gerakan tangan. Tak perlu menggerakkan tangan terlalu lebar karena dorongan datang dari gerakan kaki. ...</p><p>3.Gerakan kaki. Posisi lutut lebih lebar dari paha dan didorong ke belakang hingga kedua kaki lurus. </p><p>4Pernapasan. </p><p>5Berputar.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Gaya dada atau gaya katak adalah berenang dengan posisi dada menghadap ke permukaan air namun berbeda dari gaya bebas batang tubuh selalu dalam keadaan tetap.</p><p></p><p>JADIKAN JAWABAN TERCERDAS YA,FOLLOW GW NANTIKU FOLLBACK</p><p>Follow ya biar aku sayang kamu </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p></p><p><strong>1. Posisi Badan</strong></p><p></p><p>Latihan teknik dasar gaya dada yang pertama adalah latihan posisi badan ketika meluncur.</p><p></p><p>Caranya adalah ketika meluncur posisi badan dengan seluruh anggota badan rileks, jangan sampai mengeluarkan tenaga lebih, badan harus horizontal.</p><p></p><p>Kemudian, waktu meluncur posisi badan relatif di atas dengan posisi kepala kira-kira 80 persen di dalam air dengan muka terangkat sedikit.</p><p></p><p>Perenang juga harus memperhatikan posisi tubuh. Renang gaya dada dilakukan dengan posisi tubuh telungkap.</p><p></p><p><strong>2. Mengapung dan Gerakan Kaki</strong></p><p></p><p>Latihan ini adalah bagi yang benar-benar belum dapat berenang. Latihan pertama adalah mengapung dan latihan gerakan kaki.</p><p></p><p>Pada dasarnya, tahapan belajar renang untuk para pemula atau siswa sekolah menengah pertama adalah gerakan kaki.</p><p></p><p>Teknik dasar mengapung dan gerakan kaki adalah sebagai berikut:</p><p></p><p><u>Sikap awal</u></p><p>Kedua lengan atau tangan berpegangan pada tepian kolam tubuh dan kedua kaki lurus ke belakang rata dengan permukaan air. Kepala atau muka menghadap ke depan.</p><p></p><p><u>Gerakan kaki</u></p><p>Menggunakan papan atau bantuan saat berenang gaya dada termasuk dalam bentuk latihan gerakan kaki ini.</p><p></p><p>Gaya dada gerakan kaki terdiri dari dua bagian, yaitu gerakan perkembangan dan gerakan tendangan. Cara melakukan gerakan itu adalah sebagai berikut:</p><p></p><p>Dari posisi kedua kaki lurus kebelakang kemudian kedua kaki dibengkokkan pada panggul dan lutut dengan kedua tumit berdekatan</p><p>Sementara kedua tumit bergerak mendekati pantat, ujung kaki dibengkokkan ke arah samping. Tumit dan lutut direnggangkan perlahan-lahan</p><p>Setelah bengkok pada panggul dan lutut mencapai maksimum barulah gerakan tendangan dimulai</p><p>Pertama-tama dorongan tungkai ke belakang dimaksudkan hanya untuk menempatkan ujung ke posisi yang paling efektif untuk mendorong air ke belakang</p><p>Dorongan ke belakang dilakukan oleh kedua telapak kaki</p><p>Kaki didorong keluar dan ke belakang pada saat lutut diluruskan. Gerakan ini harus diluruskan. Gerakan ini harus dilakukan dengan cepat dan kuat</p><p>Dorongan ke belakang dilakukan oleh telapak kaki</p><p>Pada saat telapak kaki mendorong kuat gerakan renang gaya dada posisi telapak kaki sebaiknya dibengkokkan ke samping.</p><p>Kaki didorong keluar ke belakang pada saat lutut diluruskan</p><p>Gerakan berakhir dengan kedua tungkai diluruskan ke belakang. </p><p></p><p><strong>3. Gerakan Tangan</strong></p><p></p><p>Prinsip renang gaya dada yaitu gerakan menarik dan kembali merupakan prinsip gerakan lengan atau tangan.</p><p></p><p>Latihan gaya dada gerakan tangan dapat dilakukan sebagai berikut:</p><p></p><p>Saat keadaan badan bungkuk berada di atas permukaan air, kedua tangan sejajar dengan bahu lurus ke depan dan seluruh jari-jari tangan rapat</p><p>Muka berada di permukaan air</p><p>Sambil menahan air, tarik kedua lengan ke arah samping bawah dengan siku lurus, kemudian pada saat siku di bawah dada, segera kedua siku dibengkokkan sehingga membentuk sudut kira-kira 45 derajat. Perlu diperhatikan pada saat menarik kedua lengan gerakannya seperti mendayung dan melampaui garis bahu.</p><p>Pada renang gaya dada, telapak tangan ketika mendayung menghadap ke samping dan ketika akan membentuk sudut, kedua telapak tangan kembali menghadap ke bawah.</p><p>Kemudian kedua tangan ditarik ke atas hingga di bawah dagu dengan telapak tangan menghadap ke bawah dan ibu jari tengah rapat.</p><p>Setelah lengan kembali di bawah dagu segera lengan kembali ke sikap permulaan.</p><p>Gerakan tangan gaya dada yang benar setelah melakukan putaran adalah kembali lurus di depan agak rapat untuk membuka usaha dayung lagi.</p><p>Latihan dilakukan dengan berulang ulang.</p><p>Setelah latihan sambil jongkok atau membungkukkan badan di kolam yang dangkal telah dikuasai, latihan dilanjutkan di kolam yang sedang dibarengi dengan gerakan meluncur.</p><p>Baca juga: Start Renang: Gaya Dada, Bebas, Punggung, dan Kupu-kupu</p><p></p><p>Jika di analisa, teknik gerakan lengan pada renang gaya dada dapat dibagi menjadi dua, yaitu gerakan menarik dan gerakan istirahat.</p><p></p><p>Gerakan menarik yaitu menarik kedua telapak tangan ke belakang dengan kuat sampai segaris dengan bahu dan posisi siku yang tinggi.</p><p>Gerakan istirahat yaitu setelah telapak tangan dan kedua siku rapat di bawah dada, selanjutnya kedua tangan didorong lurus ke depan. Pada saat posisi lengan lurus kedepan horizontal, gerakan ini merupakan saat istirahat untuk lengan.</p><p></p><p><strong>4. Gerakan Pengambilan Napas</strong></p><p></p><p><u>Sikap awal</u></p><p>Berdiri di kolam dangkal, bungkukkan tubuh rata dengan air. Muka menghadap ke depan diantara kedua lengan yang diluruskan ke depan.</p><p></p><p><u>Gerakan pernapasan</u></p><p>Posisi kepala saat bernapas pada renang gaya dada adalah dengan mengangkat kepala ke atas sehingga mulut sejajar dengan permukaan air.</p><p></p><p>Hal ini dimungkinkan karena waktunya bersamaan dengan saat kedua lengan menekan air ke bawah dan mendorong air ke dalam.</p><p></p><p>Ketika tangan sudah sampai di bawah dagu dan akan diluruskan ke depan secara perlahan-lahan. Kepala diturunkan dan udara dihembuskan di dalam air. Lalu ulangi latihan pernapasan ini secara rutin.</p><p></p><p>Teknik pengeluaran napas pada renang gaya dada dilakukan bersama. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komponen-kebugaran-jasmani-228",
            "question": "Komponen kebugaran jasmani\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.tali</p><p>2. petilompat</p><p>3. holahop</p><p>dll</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-teknik-dasar-permainan-bulu-tangkis-766",
            "question": "Tuliskan teknik dasar permainan bulu tangkis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. cara memegang raket ( grip) </p><p>2. pukulan </p><p>3. gerakan kaki ( footwork) </p><p>4. sikap dan posisi badan </p><p>5. posisi badan ketika memukul ( hitting position) </p><p>6. service</p><p>7. forehand service</p><p>8. backhand service</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aghis-mengikuti-kegiatan-pramuka-penjelajahan-atau-lintas-alam-de-493",
            "question": "Aghis mengikuti kegiatan pramuka Penjelajahan atau Lintas alam den    sambil mengenali lingkungan. Kegiatan ini dapat meningkatkan\r\nA daya tahan tangan\r\nC daya tahan kaki\r\nB. kecerdasan otak\r\nD. daya tahan perut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kecerdasan otak maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-dada-sama-dgn-gaya-apa-dalam-olahraga-renang-688",
            "question": "Gaya dada sama dgn gaya apa dalam olahraga renang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gaya katak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3><strong>Gaya</strong> <strong>katak</strong></h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Gaya dada atau lebih popular dengan sebutan gaya katak merupakan gerakan berenang dengan posisi dada menghadap ke permukaan air,dan batang tubuh selalu dalam kondisi tetap. Gerakan kedua belah kaki menendang ke luar sementara itu kedua belah tangan lurus ke depan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}